[Switch/PC] 八方旅人/歧路旅人 Octopath Traveler (5) 終於出中文版啦

《八方旅人》（日語：オクトパス トラベラー，英語：Octopath Traveler）是由史克威爾艾尼克斯和Acquire開發的電子角色扮演遊戲，預定於2018年7月13日在任天堂Switch平台發售。遊戲使用魔域幻境引擎4開發，畫面採用結合復古像素點陣與3DCG的風格，官方稱該風格為「HD-2D」。遊戲的故事發生在奧魯斯特拉（オルステラ）大陸，玩家需要扮演出身迥異，各懷絕技而又各有所求的八名旅人中其中一人，踏上他/她的旅途。

中文版角色預告片：

香港官方網站：

日本官方網站：

常見問題

Q: 有無中文?
A: 6月7日switch更新中文版，steam版要6月8日先出

Q: 咁行日美歐版嘅分別係?
A: 遊戲內容係無分別，全部都包含所有語言，但係如果要繼承demo進度就要買返同demo一樣嘅版本啦

Q: 點樣轉遊戲語言做「日文」或「英文」或「中文」?
A: 起Switch系統設定入面將系統語言轉做相應語言

Q: 接左啲支線任務去邊度睇返? 有無提示點解任務?
A: X掣 -> Journal -> R掣。 大部分支線都有幾種解任方法，遊戲內無直接提示，如果要我俾個提示你的話我會話: 善用角色技能

Q: 一開始揀個角色重唔重要?
A: 第一個角色要全破佢劇情後先可移出隊伍，所以最好揀個鍾意嘅。

Q: 有啲角色技能(Path Action) 效果差唔多，其實有咩分別?
A: 主要係分正道同邪道: 一個有等級限制; 一個唔限lv 但失敗會扣聲望值

Q: 有時會撞到隻貓(Cait), 打唔入又易逃走, 係咩來同點打?
A: 係肥料來架，打完收獲豐富。建議用魔法打，因為魔法唔會Miss。由於evasion值高，建議用多次連擊武器打佢。順帶一提舞女招奇異恩典(Bewildering Grace) 有機會加經，如果咁好彩出到加經就fat fat啦

Q: 睇敵人嘅Break弱點有咩技巧?
A:
必定係跟上圖順序排，所以如果見到左起第二弱點係槍，第一問號一定係劍

Q: 寶箱見到掂唔到要點算?
A: 鎖左嘅紫金箱要賊仔先開到。如果係見到但無路去到嘅... 周圍再細心揾下啦

Q: 點開第二職業?
A: 地圖上有啲好特別嘅野，入去「過左關」就開到

遊戲時間長唔長
出中文打算買 始終明劇情會開心啲

steam版正價$429
而家2kf steam版 $365

問熟game 鋪未有中文版wor

sor, 6月7日

終於有中文
準備入手pc

我都唔知
我都係由隻game 未出之前就一直等緊中文版

老閪都唔喺自己玩之前睇呢啲評測
爛嘅好嘅唔輪到呢啲人同我講

等我玩完先再睇佢9up

普遍既日系rpg個遊戲時間都唔算短
如果你好似我呢d鍾意同每個npc都傾哂計先就更加長時間

jeng

評得好差，聽落似打左幾年機

睇game評唔係應該睇Gamker咩

我暫時玩左30個鐘都仲係第2章

無所謂，參考而已

之前本來想200零蚊收二手，點知又公佈可以免費更新中文，搞到個二手價又上返300零

今日有偷跑但唔知幾多錢
下午先有貨

本身惗住今日去買隻日版等update

由英文版玩到依家仲玩緊 已經80粒鐘
打左兩個主角嘅結局 邊做支線邊升lv

睇左歧視旅人

仲要等多3日先update

有無屯門既巴打見到有偷跑？

美版同日版有冇得更新中文

有

''中国語(簡体字・繁体字)に対応する
無料パッチの配信が決定いたしました。
HKT(香港時間)6月7日10:00に
全世界で配信予定です。''

呢隻game 係咪同ff 系列差唔多？

不一樣，雖然都是JRPG

之前買左英文
懶得玩
出返中文過2日玩返先

對白用標階體好似冇咁好
反而名嗰隻字體靚d

之前買左
仲有幾日先有得轉中文

岩岩買左實體, 唔駛等

教練，我想打八方女人呀

70個鍾左右

正呀,我一早買咗日版等更新

點解steam要8號先玩得

等跌價入手

等到免費先玩

等到2046...

pc版已預購

過百個鐘。

爆左英文版
自問英文一般 主線加8成支線用左我近百個鐘 淨主線應該 around 60hr 畫面同音樂一流 故事一般 系統有新意唔悶 強烈推薦大家

8個故事都無個岩你口味?

我唔係話故事差 而係分左八個故事之後其實每個故事gameplay時間得返唔夠十個鐘 好難寫得飽滿 而且八個角色主線零交匯（除左隱藏boss) 令到每一個故事都畀我感覺差啲野咁

你無禁 " + " 掣?
佢地8個成日交流喎，佢地交流先係重點，尤其係佢地個個背景都唔同，但係又一齊行，有時立場會好有意思。例如Cyrus(學者)眼光太銳利，Primrose(舞孃)都怕左佢睇穿太多佢既野。又好似Haanit(獵女)咁，身手一流，但係Primrose就話約佢下次旅行帶住佢，怕佢入世未深比人呃。
其實真係好多交流。

呢D係咪過左就無得睇番？

聽人講 八個主角嘅劇情係交錯咁進行？

即係A1>B1>C1>D1>E1>F1>G1>H1
之後A2>B2... 咁？

定係做完一個先到另一個？

次次都有禁，但係睇法同你相反。的而且確嗰啲都算係交流，但係只係普通閒話家常，係可以build up少少角色既性格。但係我期待既唔係咁，既然八個人一齊旅行，我會希望係唔同角色會係互相既主線出現同互相影響。而加就好似明明有八個人，但係每到主線既時候就其他七個人去打卡，得一個人係行緊主線。 甚至乎其實無論你禁唔禁 + ，收唔收齊八個人都好，對每一個角色既性格/成長/主線都無任何影響，個人唔鍾意呢一種對劇情無影響既交流。

當然我都明咁係因為設定上你可以單騎玩完一個人既主線先收第二個角色。但係我寧願少一啲既自由度，換返多啲既劇情交流。我覺得可以每個角色頭兩個chapter任你揀幾時打，但係後兩個chapter就限你收齊所有人，之後會係主線劇情入面互相幫助，咁會俾我更有一齊旅行既感覺。

A1-H4 任你揀次序
不過要行完1先到2囉
你鍾意既可以逐個角色玩
又可以交錯咁玩

8個主角，每個人主線有4章，每章都有建議LV。
流程:
選角開始，揀好左之後就即刻係玩第一章。完左你可以一個人打哂4章，或者去搵其他角色打佢地既第一章。每個角色第一章完左就係你既人。
一隊4個人，初選角一定無得轉人，直到你爆哂佢既4章先可以轉。咁其餘3個位你中意點配都得。根據lv去打主線，基本上你會傾向集體升lv去跟住個故事。

有提示喎... 我唔知自己有無miss過....

我知有提示，但下下要換人先睇到我覺得有D煩

我無特別換人呀，順其自然。

同意八個人交流唔夠深刻
同埋有時真係太出戲
例如劇情上係主角俾人推落陷阱，其他人都會一齊跌落去

唔係話對話冇意思，但好多時都有種隊友一時喺度一時唔喺度嘅感覺
可以嘅話會更想睇到其他人干涉到劇情，就算講一兩句嘢都好

戰士ch2 單挑變群毆

有段舞女同商人講妓館係咩黎個段幾好笑

最記得係學者所有對話一係就講佢有幾毒
一係就講佢有幾勁 劇情實力上 學者一個勁過晒其他人加埋

我覺得八方係要一直玩，玩到玩哂所有故事先可以轉game玩
8個故事會好易混亂

係，佢太完美，反而覺得佢無乜味道。

party chat列表

每個人每章都可以同其餘7個人對話
不過儲晒好似都冇咩特別

玩英文版 幾日 d 字真係深到查字典

所以中文叫岐路旅人好貼切，八個人八條主線，叫做咁啱大家目的地一樣所以一齊行互相照應果種，而唔係傳統王道rpg入面識咗冇耐就連條命都比埋你嘅隊友

完全同意。

好似係得英文版先有呢個問題

唔知點解諗起DQ5裏男主的青梅竹馬
我最後仲要揀咗公主做老婆

兩個中文攻略

而家中文左未

switch聽朝10點更新中文版steam版要6月8日

香港時間10點？

YES

唔知係咪我問題 我就係咁用2隻帶2隻咁刷冰龍 之後就50幾lv先打主線
覺得刷個動作好重覆 不過我知其實唔應該咁玩

每個人玩法都唔同 , 其實無咩所謂

有冇主醒職最佳搭配 定真係好睇個陣容要d咩

基本上唔係配得太怪（戰士配學者之類）都無咩問題
古代職就建議星詠配商人

都有啲脈絡嘅
普攻強配普攻職
魔攻強配魔攻職
通常一隊裡面職業組合要有輸出（劍/獵/學）、奶媽（藥/神）、buff（舞）、debuff （賊/獵）加輔助（商）

我習慣用劍士x獵人、神官x舞孃、賊x劍/獵、藥師x商人
學者就隨便睇缺乜(我個人都幾鍾意配賊仔）

唔知聽日更新係咪準時
帶番工玩

正路都準時

準時有更新

點解我無

已更新

更新左係咩版本我 1.0.2 , 佢話已是最新狀態

pc聽日先有得玩

今晚12點

我都係喎

準備一晚爆機

1.0.3
我㩒option確認更新就有

係咪香港store先有？

係咪日版冇....

唔會掛
雖然我係英文版

我地區係set左香港但係唔知關唔關事

我頭先10點一㩒呢個就有更新

日版se發行 可能無

非日版
有

見巴哈d日版人都話冇⋯

我都更新左啦

Mola mola
仆街SE

屌唔係要買多隻啊嘛⋯⋯
各位更新左既巴打可唔可以分享下係咩版本

基本上除了日版外，歐版/行版都有更新

之前eshop特價平近一半入左手
依家爆晒八個故仔差post game story+ dungeon
Tressa+runelord

巴哈d人話日版開始有了

我仲未更新到

我都冇

玩住沙灘排球等

我睇到PTT話係日版數位版暫時先UPDATE到喎

我係日版數位
更唔到

我都係

你玩落吸引就吸引唔吸引就唔吸引架啦 咁主觀 不過如果你覺得似刀塔既話就真係幫唔到你

RPG主要睇佢故事同戰鬥系統
呢隻音樂都好正

點轉中文？部機都轉埋中文 都仲係英文嘅

全隊上Rune 真係破壞平衡

其實隻game出左成年 你上utube睇一睇review好過睇人講幾句

日版有更新了

有更新了

無分支結局
要自己睇曬啲主線支線故事推敲成個遊戲故事前因後果

係咪姐係我去買咩行美歐日版都down到中文版？
Thanks

Download個語言patch 就有中文
好似係

日版實體更新咗

日版有更新

如果單睇最表面既話
最起碼要經歷過ps1, gameboy呀，個d年代開始打機既人先會明白有咩咁吸引
簡單d講就係復古

如果未經歷過個個年代既人比較難明個吸引力係邊，其實一d都唔出奇

咁呢隻可以話係復古得黎又與時並進，好值得入手

認同 起碼有返咁上下年紀先明 全高清化但保留小數傳統野 日系rpg 好撚正

建議唔好狂煲等級
夠過就好

滅團咪諗吓點配職配技再挑戰

舞者招升lv技會上人

上引

有貓咪用囉

雙舞孃
一開波BP+2
連跳兩次boost max舞

咁呢個真係要自己試下先知 , 我記得SWITCH係有試玩版
就咁三言兩語好難講你知點解咁有吸引力

啱啱開始玩，用學者開局，本身諗住開舞者但搵唔到路去舞者條村，而家剛拎左獵人同打左森林個boss
有冇話拎左咩職先會易玩d?

學者都唔差

我醫師開局

想問個code有咩用

醫師

未更新前已經打爆左7個主角
本身識少少日文 7成睇得明
岩岩打埋獵人第四章 準備打埋另外兩個隱藏職業 就可能開過個save
重頭再打 主要睇返故仔
之前我係先爆4個 再用第4章啲勁武防具俾另外4個玩 簡直係SM啲 Boss
另外舊Save 就準備打 隱藏開同支線

拎人物同時去附近神殿拎埋對應副職

舞孃
俾管理人屌左幾多次

上癮

對話d中文字如果轉返角色名個隻款就fit晒

突然間好想開部psp玩皇家騎士團

名嗰款係微軟正黑體?
我情願標階體

睇落去似係
總之兩款字體唔一致感覺有少少怪

有無人PC用到手掣玩

冇人覺得譯得麻麻咩 我嘅Primrose 變左普里姆蘿潔 個名完全無曬意思

台灣譯法不嬲唔好
啲道具先on9

用到 ps4手制

死裡求生斬

healing grapes 回復生命的葡萄？有無記錯

我一入game佢轉左360 setting
較下先

有中文真係投入好多
加埋啲音樂真係好有feel

搞咁耐完左小偷第一章
btw 我偷一個村民野80%連續失敗6次是咪on9

邊度有得轉？
我settings淨係得語音日文英文揀

原來轉系統語言

譯得好差喎.. 人名都算，D 鎮名譯到九唔搭八，唔睇地圖都唔知去左邊

例如英文黎講，-dale 通常係大鎮 -town 就細鎮

本來switch 爆左機想買pc中文，而家可以省翻筆錢

揀兩個字出嚟xx鎮 xx城咁都好過宜家咁 睇到頭都大埋

急
八方旅人神官引導次數用晒咁點？
可再搵返佢？

大力推薦gamker

揾返佢

D翻譯同 Netflix 同級......

即係可無限次用同一人？

可以

但一般會繼續旅行，去引導更強的幫手

之前玩到咁上下
更新左開返黎玩

發現自己完全唔記得玩到邊 玩緊乜
都係放左去算

其實中文同日文都係用英文音譯啲地名
英文地名本身有意思, 就好似神官個鎮叫 flamegrace 咁
人名地名都算, 招式同道具名真係

重新玩過咪得

神官 第一章有兩條路
向上同向左 向去兩個城
行邊條好
因為睇唔返主線任

我唔知做咩行左去學者度
Btw 真係譯得差

岩岩買左 想問下用咩職起手會易玩d

都係d攻擊為主既職業先會容易d
最難應該係舞孃

我覺得最難係獵人，佢做唔到打手又做唔到補師，但又塞左一個隊伍位，
佢捉寵物又雞肋，好辛苦先捉到既勁寵又只用得幾次。

戰士學者

我用獵人開始先
玩到岩岩離開新手村，暫時覺得唔算太難
捉寵比想像中容易

學者
全體2hit 魔法夠暴力

好快就有減遇敵率技能方便速推
同埋偷渡去拎強力裝備

出城隔離就有神官做奶媽

舞孃起手, 之後向左行依家拎左小偷同藥師, 成日都SL偷野

好似唔識中文咁

上年通關後無再玩，而家重新黎過，舞孃起手，雖然第一隻boss消耗好多萄葡同李子，但都一take通過

發覺小偷幾勁
break完用吸魔斬就殺到

不過都係前期先做到

偷渡去拎強力裝備即係點？

靠較低遇敵率到高lv區拎高級裝備?
未試過，但遊戲正面挑戰都不太難

佢可無成本出大怪
用埋斧弓 搏弱點打暈
都ok

岩岩新玩 用學者 開波冇耐就打大佬 完全唔夠打 點搞好

練下等先囉
玩pokemon都係㗎啦

就係去高Lv 區開寶箱
或者去第四章城鎮燒重金買裝

第一隻boss只要注意hp食grapes就應該過到架啦喎

普攻爆盾（佢怕杖）
Boost max用冰炸佢
瀕血或mp見底用道具啦唔好慳

之前玩到打隱藏尾王卡
而家中文版重玩
用奶媽起手應該唔錯,舞女應該好撚慘

接咗支線任唔知應該去邊打？地圖又無提示應該點？

商人一定係符文士

商人符文勁到ON9
一下普攻打幾萬

係 記錯左職名 自

有無睇清楚任務內容對話之類先？

岩岩拎到獵人, 佢D招全部都好有用, 好難揀

小偷過左一章去左搵獵人
就卡左boss

真咩 覺得最無用係獵

前期學者配商人幾勁，無限sp

可能我仲係前期
有雷技, 暫時我個隊都冇人識雷技
有敵方單體控速, 控boss, 多D機會爆佢弱點
有剩1HP技捉怪, 幫手捉怪
有全體攻擊技, AOE
有全體加爆擊, 爆弱點後幾個人爆傷害

未知後面有咩勁既怪你捉, 但如果有既捉D輔助性既怪都已經好屈機

how?

我用補師起手
唔小心skip左弓手個劇情 點樣可睇返？

主副職配學者商人，職業技有sp減半，又有技能回血回hpsp。

前期已經可以有副職?

行到過去就攞得到

用緊學者 岩岩去拎神官 打個boss打打下限回合 佢一下自爆死左 點打

睇準時間break

SL偷野基本啦 尤其係低機率神裝

之前玩到第四章無玩，諗緊重玩定繼續好

好濃烈既正宗jrpg味道

Boss 出大招前會有蓄力提示
爆佢盾打暈佢就會cancel咗

個個職業都有好用嘅地方

猛獸或龍系怪通常弱弓
推高獵人速搶先手落箭雨就開局爆盾
然後由學者boost魔法一回殺

獵人招陷阱拖敵人速又係神技

起手玩學者 岩岩拎完神官 之後拎邊個人好

順住去拎晒8個啦

逆時鐘方向的話下一個係獵人Haanit

唔知點揀咪順住Octopath玩左神官先

以前係咁推人玩

新手想問下
我之前睇片講話有8個主角，每個主角有幾章咁
咁應該係玩完一個角色嘅劇情先定玩曬一章換角色玩會流暢d？

拎哂所有角色(第一章)先, 得一支公好難打

咁之後係跟一章章咁玩定一個個角色咁體驗會好d

咁我都唔知, 我拎得4個人

原來無得8個一齊出動

神官係咪即係補血果條女?

係

我係獵人，神官，學者，商人咁行。
我覺得唔錯

Yes,應該係處黎

好難想象如果商人起手的話會唔會好難打。
其實商人我未係好識用，我暫時都係攞佢用來偷錢

d角色第二章野野都廿level

我覺得獵人幾堅。
又可以捉怪，幾好玩。

觀音兵

但聽聞d英文好深 ？

喱隻驚80%都好易衰左

大佬

呀公

3%既神裝, 離SAVE POINT又遠, 好難偷

玩左5個鐘，盜賊開波，拎左獵人神官同學者

我都係8個鐘, 4個人, 多左獵人

遲下買好過
反正後面d錢都無用

打完魔術師應該打邊個 個次序係點

可以轉(加)職，一個人兩個職業，四個人就用齊八個職業

新買左switch，分別註冊左日版同港版e shop帳號
我想請問如果係日版買左隻game既話，咁dl完落黎有無中文？(假設隻game有中文patch)

星詠
符文
最後豪武

應該就有

Download 完加上本機設定香港
入game 首頁變中文

唉屌sorry入錯post，睇錯以為係switch討論區

唔該曬

係咪都有特別打法好似魔術咁反死

星詠可以反死

符文只能正攻，小心中狀態，帶藥師

豪武帶商人小妹副職符文全體狂閃

其實點解2kf可以做到比正價平?

商人屈機

打完戰士四章會解鎖邊啲裝

後期有符文勁到喊

Primrose完幅圖著到咁斯文都認唔出係佢

PRIROSE公認真女主角

佢啲歌係好聽啲 但已經唔知俾人中出過幾多次

Octopath Traveler (Steam) is $44.99 on GMG w/ code E3

45 United States Dollar equals
352.92 Hong Kong Dollar

新手想問舞女點樣跳舞可以跳4次？滿左bp都係跳一次

見到第二章要求等級廿幾lv
照衝？

你係滿左bp但係未boost?

狂拋波送BP

要㩒幾下R boost max狀態用技能

最深刻係佢家族既 motto：Faith shall be your shield.
有冇人知中文版被譯成什麼?

2kf話係英文語音，入到game可以轉日文？

So far 賊+獵人+神官

有咩要注意

去藥師村偷金斧

同條村關係唔好 其實會點? 每次用行動見到有機率炒就唔敢禁

其實無野，只係偷唔到野，收唔到npc入隊之類咁解
比錢酒館就會關係變返好

有無final boss職業配置參考下

Hk01話打完劍士大叔4章後除了歷戰之劍外還會解鎖其餘十件以上的強力裝備 個十件喺邊到解到

爆LV衝
定係你想特別攻略？
隱BOSS第一戰好易

Sl 偷

比錢算

有冇咩道具可以避怪

有，真爆機後

兩隊都要有藥師、神官、攻擊手

其實都幾易打 一邊用豪武匠果個職業壓血，幾萬幾萬咁打落去，另一邊用魔法師又係幾萬幾萬咁打 用埋神官招大技x2

有冇職業組合參考下 第二章

副職係咪最好玩晒八個人既第一章先去搞?

隨時都得
早拎早享受

藥師好似唔好用
有冇人認同

偷野偷上癮

遲下bp擴散呢個功能好重要 製藥太強

全體回bp?

舞女加魔攻
配合法師用全攻
係咪夠打大部分？

見隻game會出中文版有D想買
但係睇完介紹，隻game好似要刷怪升LV，會唔會好悶

其實無話一定要刷怪升lv先打到落去，呢個做法純粹係令到之後易玩d
個個人玩法都唔同

獵人+盜賊 = 爆竊二人組
成個前期輕鬆好多

舞孃比管理人粗暴對待

忍辱負重
嗚嗚嗚

神官見到舞女搵胸針露曬脾會面紅

比人屌左幾多次

我信佢仲係處

比你係管理人你會唔出手

認真？
入我房温柔對待你喎

正骨場

比隻肥豬搞

私家雞

點解獵人

又時候覺得舞孃個故仔幾唔合理
搵人仲要停留係一個地方
而唔係好似商人小妹咁
不過可能佢細個天真過天真嬌啦

一個女人仔又唔似獵人咁識打交生存，又唔似神官有身份去到城到起碼可以去教堂落腳，又唔似商人妹妹咁有錢旁身

仲要細細個就比人收留，走唔到正常

打暈守住門口既人

好似話有消息烏鴉男會係呢座城出沒，佢先stay係嗰度

講揾錢商人仲爽啦 乜都唔做有錢收

點解可以打幾萬
我warmaster 同 sorcerer 50幾60 lv 一下得萬幾

呢隻game升lv都幾易

打下打下都第3章都50lv

sorcerer嘅話就裝返sorcerer 三招被動 突破上限 break 降元素抗性

warmaster就 裝曬所有加傷被動+buff攻降防+break+裝6把最強武器 再開大

d重要武器、道具係咪主要來自有支任嘅npc到？

想問下個獸徑有咩用
入到去咩都冇, 但又幾多經
依家成隊平均16LV

全部人打完第一章即衝去Grandport度搵呀婆搵偷野% up
偷晒全城啲武器

大家覺唔覺手提mide d 字太細粒？

d故仔寫得幾好
幾鍾意舞女神官藥師同獵人

再簡單啲嘅set up可以用runelord

製藥神技係得佢有
全體加2bp一開局隊友用奧義或boost max清場
對boss派毒派狀態
幫隊友解狀態兼免疫
開局初期拎金斧頭全體斧技
可攻可奶喎

有啲地城無boss打
入去開寶箱同練功
可能有支線任務要去

明白

藥師好屈，前期金斧dps,max 大切斷 4,5千，後期餵bp解狀態，其實佢應該係親生仔

d支線任其實係咪隨緣去解, 接完任完全冇hints好難搞

其實以前d game都係咁

以前d game會明顯少少 會將個地點紅字 等你有個大方向去乜乜鎮到再慢慢搵 而家就好似就咁一句"我唔見左d野你幫我搵得唔得" 有心想解都冇方向

最簡單就偷哂成條村d野就

反而主線就勁明顯
啱啱玩到商人第3章，搵個傳說道具轉過彎就搵到
乜劇情都無

但用藥
D藥材係咪用完就無？

材料可偷可買

成日一接任務已經交得貨 但係件嘢喺邊偷返嚟 完全冇記憶

到後期都廢事煩 一入村黎個3連先
全部人偷完再問，問完再打

買PC版係咪唔明智?

點解咁講？

pc版既

打左3個結局
後期有d劇情唔知點解冇乜驚喜地估到點發展不過神官同獵人幾溫馨

地名漢化真係好垃圾

有某d翻譯。錯字都錯有得離譜
中文字"一", 突然變左數字"1"
不過有中文版已經偷笑

PC打唔太方便
不過429真係有D貴
想等減價先

2kf steam版 $365

可能我最終都係用返電視打
所以覺得PC或者switch都分別唔大 (最大原因係部switch比人佔據住左)

用SWITCH有衝動打機D

係邊買?

THX

有冇巴打可以歸納下副職配撘

想問升完奧義
但點解打鬥嗰陣冇見到有得揀

要3boost

用咗都係見唔到招技
唔知咩事

要3BP boost max 發動奧義

你用咩職嘅奧義？

冇嘢 我on9咗
多謝巴打

符文未必要正攻
最狗既打法係藥師副職商人, 商人副職藥師
另外隊友就由得佢地死
兩個不停sidestep 再放毒
慢慢毒死符文

你地咩進度解隱藏職

出得雙商藥就keep住其他兩隻唔好死增加輸出

一定啦, 頂得到就增加輸出
如果唔係隨時毒佢半個鐘都未死
但咁既雙商藥攻略法係超低lv 都安全屈得死符文
無得輸

想問下劍士，副武器槍有+命中，咁用劍果陣食唔食到個命中

應該唔得，裝備時可以見到每把武器的數值都是分開
所以尤其放魔法時要注意選定高魔法輸出的武器放魔法

出面咩料。。。居然冇貨

拎哂8個人, 開始拎副職之後隻game複雜左好多, 唔知應該點配, 好迷茫, 又驚加技哂左D技(前期)

想問點樣隊伍內談話？按+沒反應

其實拎晒8個人之後你都知每個職有咩用 咪諗下邊隻職夾咩

打主線先會彈出黎

自己配職係樂趣
基本上最終每隻都會差不多學曬奧義以外全部技能
因為最勁嘅係全部職嘅最後一個被動技能

會有提示

初期（第一二章）
奶輔互配
魔攻配魔法職
物攻配物攻職

中期（第三四章）
打boss 前留啲jp save低
打唔過就諗吓點配職配技配裝再挑戰

後期 （打魔神）
砌到過到

我 學+神 藥+商 賊+舞 劍+獵 打到第3章 第3個人
諗緊幾時挑魔術師

魔大公捱過開局上齊反射就食住花生過

玩緊第一章，差舞者未收
大家初期用邊4隻職？

發現自己ON9用獵人起手
一D都唔好用, 前中期哩隻角色都好唔重要
如果只係揀4隻
戰士 賊 法師 另一隻有舞娘技加攻就可以

我反而想問其實係唔係8隻都要練?
後期打BOSS係需要同時出兩隊?

無補師點打
final hidden boss要出8人

但獵人陷阱幾好用，儲唔同寵破防時有多啲選擇

唔可以話冇用 但唔算必需
補血用學者兼補師
平時就戰士坦
前中期基本上都冇乜難度
至少我玩到40lv都係咁
反而有時想練其他 成日俾獵人個位kick住

隻驚輸出差唔多係法師打晒

前期藥師+金斧好勁，搞到一定用藥師
但我起手用學者，撞左地圖技能
賊仔又必帶開箱，得返一個位

藥師輸出可以改用戰士兼職藥師拎金斧
前期戰鬥都唔洗點配藥
所以基本上戰士 賊 同學者係鐵三角

另一隻感覺真係隨自己喜歡

隻驚前中期一啲都唔難
升lv又好快 其實求其出都唔會點輸

我好簡單
將兩職相似既場景技放一組
咁無論用邊4個人 都可以齊4招場景技
8隻職

我係 賊(商人)+獵人(戰士)+學者(神官)+神官(法師)

藥師(賊)+舞姬(星咏)+戰士(warbringer)+商人(符文)

d名翻譯好難睇…

大家覺得咁配有冇問題，岩岩拎哂8個人
起手舞女(藥師) 學者(商人) 盜賊(神官) 獵人(劍士)

學者建議唔好配商人，前期學者要主攻，建議搵其他人用商人，可以送bp比學者

盜賊唔好配神官，佢魔攻唔高，可以配商人做輔助，舞女可以配神官

咁學者應該用咩副職好

是但 我前期係搵個可以令佢冇咁易死嘅職比佢就算

即係藥師，自帶加500hp

後期打final boss跟我上面配就夠玩

學者前期我配神官 可以必要時回血
反正後期打完魔大公之後唔會再轉

btw 香港加油

打boss果陣唔係咁好
神官大技可以令學者輸出double
後期因為有法師我先學者副神官

英文版時拎晒四上位職，第三章未清。
諗緊重唔重玩好

打boss既話揾個無用既職配就算
反正都只會用本職技

反而有左法師點解唔係學者副法師

學者本身都勁高輸出，根本唔洗配法師
留返比神官仲勁，反正神官本身都要加魔攻，同埋神官又冇輸出
將兩大魔法職擺埋係同一個人度好哂

但係得學者可以999魔攻喎
後期神官round round補血攻唔到

打到後期只係一個冇意義嘅面板數字
個個人都5位數字咁車落去

但係學者配法師係5位數*6

神官都係 你自己試下

你唔使補血？

我連final boss都秒 又真係唔洗補血

你講緊ch4? hidden final boss無可能秒架喎
ch4就算啦 無刷過lv都真係輕鬆秒

你參考下佢嘅配置

其實初期拎到副職
係咪可以試下唔同組合試到邊個最適合先
反正我覺得唔亂加技能點就唔會浪費…

係 不過如果你真係想加嘅，基本上後期所有物理輸出角都要裝突破上限(9999)，
副戰士嘅話可以加左先

想問下點解佢隻藥師普攻次數會double咗
我見佢普攻x4打8下

隼劍(斧頭版)
1下變兩下

過完8個4章 依家去邊到升級同升到幾級先去打隱藏boss同真ending

邊到有得回滿血同SP?

無心情睇都留名先

inn

Thanks
未有心情玩
遲下再研究

原來魔大公咁易打死

被譯成家訓「貫徹自己的信念」

應該跟日文譯

400幾蚊一隻game對我來講好貴
係steam試玩兩個鐘唔知試唔試到佢好唔好玩少打機但比佢美術同半2d咁嘅介面吸引左

而家2kf steam版 $365

八個短篇小說
鍾意JRPG+回合制的話
你值得擁有

我幾鐘意睇故仔
想有試玩下先
好玩四百都買得過，唔好玩三百都肉赤

有無switch 有demo

隻game好玩 不過唔值呢個價
Ns版還好 可以賣出去
值steam pc版 就算低價區都唔平
用電腦mon睇呢d畫風會壞眼
Ns個mon就岩岩好 d像素靚好多

其實電腦mon玩先係最靚，雖然人物係像素，但大量特效和場景都係靚景，但就算在NS版手提mode都唔會有違和感。
不過價錢係比心目中貴咗幾十蚊，但都唔差嗰少少。

我原本都打算賊仔配商人，但問題係白毛仔咁型講嘢又cool著黃色衫好柒

用電視玩就無呢個衝突
雖然有時都想就咁拎住部NS 訓係張床玩

話說全MK都冇貨, 有冇CHING行經深水埗知道咩境?

Final boss難打到 諗住70lv入穩贏 點知

你應該輸第二PART？

谷到70LV都過唔到又真係弱咗D
下層用魔攻
上層用物攻啦

人地PRIMROSE話晒曾經係千金小姐

所以呢?
英譯本真係好有心機寫靚啲句子，有冇可能反過來英文先係原文，日文照英文譯?

其實我原本只係想回層主既ENDING 圖斯文, 唔小心連下面都QUOTE咗

好似之前都有人話英文同日文係有D唔同
英文文本個風格係比較貼切隻GAME多D
但我自己睇日文會易明過英文，所以無玩到英文

唔玩到最後隠藏BOSS，你係唔會明成隻GAME有幾完整。

為左報仇，比個肥佬.....

以後有我比幸福佢
FF緊

第一章玩佢個時都O哂咀
第二章直情有埋娼樓, JRPG黎講算係黑暗?

Primrose技術應該一流

揀左舞姬起手

而家陣容
舞姬(神官) 劍士(藥師) 學者(商人) 盜賊(獵人)

感覺幾順 係唯獨無得傳bp

你個學者副職係商人，有得傳BP喎。

舞姬buff->賊破盾->商人爆技 無得傳bp

我自己咁配, 都打得好穩, 利申 打緊第二章
舞姬(神官) 獵人(劍士) 學者(藥師) 盜賊(商人)

舞姬(神官) 奶+buff
獵人(劍士) 物攻手+破盾
盜賊(商人) debuff+送BP+送SP(持續力)
學者 屬攻手

道中怪基本上係 舞姬buff屬攻>盜賊送2BP>學者放技 一回合殺, D JP小小地咁加都幾和味

第一隻都未打完⋯
我唔知點解唔夠攻咁 清唔到啲骷髏

未打隱藏職?
未偷/ 買勁裝?
無裝99999上限?

D成功率好鬼, 96%都可以4下中2下

第二隻 乜都未做已經係咁訓底

新手問問有無得話點樣睇當前個地圖有時驚missD寶箱

我玩到第4章就打完
依家啲關卡中間寶箱都係求其拎到就拎
後尾道具淨好多 好多箱都係藥水
冇睇攻略，就咁一隻賊仔偷偷下都就嚟1百萬
所以中間啲箱唔洗太care
後尾45lv以上嗰啲關卡
都係得最尾打完boss個箱有啲用

隻驚前中期都冇乜難度
輕鬆啲玩

好 玩日式rpg成日都強逼症要同哂D人講野同拎寶箱
唔該你

我一開始都係咁
但到後尾發現全部箱都係補血補魔補bp再加上哩三類嘅素材俾藥師用
開到有啲悶
錢又唔缺，前期3%啲物品唔想sl就直接買啦
中後期全部裝都係開珍貴啲嘅箱拎到同偷番嚟

前期要靠sl拎嘅物品真係得金斧 其他唔好浪費時間去sl

想問下d支線係咪無時間限制？

實體版邊到仲有貨

Final Boss你實打到喊...
好難....

第一隻知道個方法其實屈死

第一隻依家過到 不過第二隻諗緊係咪要一開始補爆再用Runelord整全隊sidestep先 再攻佢老母

今日行左成個黃金都冇貨

想問真結局出翻去就完，冇credit scene嗰啲？
個感覺好唔似完左咁

首頁會多咗頂冠

信和幾間都有 放出黎都係中文港版 冇記錯～$400左右
日/美版唔知

想問NS試玩版係咪冇中文

想問下輔助技能自動回sp個數值係點升
之前試過最高一回合回10sp，但換完裝變咗7 求解答

取sp上限的一定百分比。換裝後sp上限減少的話，自動回復都會減少。hp回復同理

同我諗嘅一樣
應該大約5~6%咁上下

按SP上限5%
好似係

追咗幾個po ，見到你地都推薦賊入隊

但係我揀咗獵人開局，數番人腳入到奶媽又要是旦棄劍佬/法師

諗緊重唔重玩好，獵人都只係打咗第一章

冇分別
好快可以開副職

我覺得就算唔開紫寶箱都無野，我玩法係不斷換人均衡等級，成日都無帶賊開箱，就算開咗都無咩重要野，錢多，裝備可以買

解成就

我自己啲錢冇用過挑戰唔買野，商人招技都唔用，所以一定係揀賊起手

打晒8章去邊升LV 刷裝?

睇攻略研究加試左2粒鐘，終於殺到魔大公，可以安心訓

支線打狼果個森林最快

唔好意思 新手一問 岩岩去左個洞到 拎左職業劍士 想問下點用 俾邊個角色比較好？麻煩晒

可以選擇副職，劍士給物攻的獵人、藥師、賊都得

明白 唔該晒

想問下決鬥完打暈左果堆NPC有無得再醒番打多佢幾次

你出咗個城市，入返去就會醒番

Thanks

仆街..大拍賣個城改善關係睇少個0肉赤到 總之唔鳩偷野

你打贏有間屋門口嘅npc，之後入間屋去打聽裏面嘅npc，就可以提升偷嘢率

不過你而家啲關係咁差，唔想俾錢，就要load save

呢個城好似要成10萬…我比左兩次錢

10萬
邊有咁多錢

SL, 一次失敗都唔容許

原來每座城贖金都不一樣?

同意

+1 我都SL過一次

獵人招場景真係好撚廢....都打唔羸既

到中期有4星怪開始就勁...可以捉debuffing claw果隻飛蟲玩下

獵人真係最冇用過技能捉完啲怪物用幾次就冇.
我寧願佢限制係每一場戰鬥可以用幾多次好過用過幾多次之後就要冇咗

滿回避反擊毒弓流打npc分分鐘舒服過用怪去打

用獵人多數貪佢招陷阱

無用過d怪物咁濟

求教學打npc

我都係同樓上個巴打一樣用反擊流
但如果有得用劍士打NPC既話我就用劍士算

捉D戰鬥x2x3既拎黎方便break

啲怪連次數都有唔同
同一隻怪有時6次有時7次
基本上得打王先捨得用

有冇人覺得學者的英文語音正過日文，有種串串共既驕傲語氣，好配合Cyrus俾人既感覺

佢又唔算自負嘅 不過成日扮純flirt女

已買

學到野

大大佬

我玩得好慢
依家先解左一兩個人既第3章

正常一隻人學到幾多個副職嘅所有技？

我個進度都慢
完左1個4章
完左3個3章
完左4個2章

依家去玩陣mario maker 2先再返黎玩

所有技都學到, 除左角色限定技能之外(藥師調合, 商人傭兵召喚 ETC)

但輔助技能只可以用其中4個

我開左賊4,因為獵3附近唔好升所以行左上去

快D去研究下點打魔大公, 嬴左就另一個世界

遲下先再算,喱排除左電話隻marvel之外都少打機

我反而係清哂所有第1章先上開始第2章咁玩

我原本都係咁, 但打完舞孃第三章之後好想快D知結局所以直接去打埋第四章

我係咁玩
只係因為獵3附近唔好升先行左上去
我獵3唔夠npc打，又唔想燒藥

舞孃首BGM真係好好聽
我都係爆左舞孃、商人同獵人，仲有5個人未打

舞孃個故都幾吸引

劍士第四章故事

如果呢隻game唔係一年前出，我以為講緊香港

屌 淨係練咗四五個人，其他嗰啲有十幾二十等差

啱啱入咗手

啲bgm真係好聽到癲

盜賊起手有冇話乜特別要注意嘅地方

唔使睇咁多攻略，盡情自由咁玩

真 完全冇理呢度啲提議 自己玩會爽好多

10lv唔夠撞到隻貓

打極都係扣1hp完全打唔入

諗住試下用獵人捕獲搏一搏

7%一次成功

無成功過
隻貓有咩用?

想問神官開局
其他三人副職點夾好

加buff
我覺得低lv用唔算特別勁(而家22lv)

反而有隻叫沙羅曼達嘅大口怪幾勁，破防Max 一砲轟人4000幾
用佢打贏左雙子瀑布入面隻boss同埋盜賊一章頂樓個支線

1. 練埋劍士或者獵人屠村同入屋行劫

2. 帶埋學者衝曬所有城鎮變𣊬移旅人

3. 無視以上建議自由玩

我又係賊仔起手
配搭學者做緊瞬移旅人
反而想問下點練lv比較快

頭20lv隨便練
獸徑，森林，雙子都幾好刷
過20就去冰龍口慢慢打

盜賊帶學者衝高lv城可以SL到大量神級武器

竟然第一個過4章既係商人
幾溫暖既故事,但同事其實個尾都仲有得寫落去
依家咁有少少到喉唔到肺

得學者可以瞬移？

應該係指帶遇敵半減

因為仲有隱藏true end

原來是咁

唔洗專登練...你唔帶遇敵減少已經打到你傻

打晒八條主線只係開始

新手一問
啱啱入手，用戰士，第一章去到山賊王已卡關
係咪有得加隊友...?
定要過咗版先有

過左先

第一個人一定要自己過第一章
基本上儘快破防，然後boost攻擊，危急時就用藥，唔使慳
藥用晒都打唔過就買多啲藥同練下級咁
但一般熟悉破防系統後，唔使練級，直接就過到

唔該晒
即刻過到

想玩翻英文係咪淨係可以較主機語言 game內較語言無反應

第一章打完boss一播bgm起哂雞皮

首頁選項入面有得揀日語定英語喎
好似係

嗰個只係揀語音

只能轉switch OS語言，game內轉唔到文字

急
有無捕獲的怪 係連兩下劍或槍既
打神官二關boss用

打哂4個隱藏職業

冰龍口boss好似係多hits 劍

幾多lv 開始打

5x左右 靠推血 魔反

其實如果齊職 用魔法師
passive用bp一開始+1, 用boost增傷, 屬性熟練化, 最後求其一招 (我揀SP減半唔洗成日食藥, 唔夠傷就落多招增傷)
飾物推爆speed, 一開始2boost轟落去 唔洗打弱點都直接秒 無腦刷exp的
隊友可以用盜賊, 好彩快過魔術師行動既可以開boost transfer SP比佢

我印象中記得舞孃沙漠嗰邊幾多2連劍嘅怪

魔法師3招被動有無話邊招加得多D傷？

一般都係用特攻強化(弱點加傷)+屬性熟練化(無條件加傷), 打BOSS先考慮入埋屬性攻擊強化(加傷但SP用量X2)

屬性熟練化其實應該係常駐屬攻防buff咁解？

過左兩日情緒又開始大起大落 入立會既義士想同大家講...

會加埋屬防? 呢樣冇留意
反正野怪都係一開始盜賊+商 俾2BP魔法師再放技就完, 想穩陣D就加埋舞孃+神官buff多下/回血

Last stand build 1下打完

打完主線仲有咩可以玩

隱藏true end都打完?

隱藏boss超難
全員lv70
第一隊都開場三回合死晒

打緊

打到全隊50lv

仲未開第二章

how

有邊個角色第四章final boss battle先有cut in對話？
淨係試過神官同賊有，唔知係揀佢做主角就有定得某幾個先有cut in

我主角係劍士暫時都係得賊有

我都想知

人大左打機冇咩毅力
hidden boss 輸左兩次開cheat打完佢算

只打副本同支線，遇敵減半周圍行，都打得七七八八

而家卡住係魔大公同魔劍士隻魔劍過半血就打範圍傷瘋狂連技

隻劍士/獵人雙防700幾都擋唔住比人秒

可能要練翻起隻舞孃先有得打

我成隊45 過埋大魔公，啲人仲未過第二章

急
想搵第二個元素增幅器
搵王立學院的特莉茲（白頭女）
但佢唔見左
點算好

魔大公係四隱藏職最易打 得範圍魔攻 上多d加hp裝

我依家卡左係隻浮化之森隻大狼到
低血召狼 淨係怕斧頭 破唔到
星詠加舞女幫全隊上buff
隻boss 一招de我buff 仲要範圍攻

淨化

降防壓血break用豪武匠可以秒

聽ching講
食bp水
狂用劍士加豪武開奧義
岩岩打嬴左大狼

終於打哂8個人既4章
D音樂真係好正

而家先平均lv 33 仲未開晒啲2章

Push

試下跟呢個搵

你打齊4章未

我都係今日完晒8個4章
玩左60個鐘

要完左學者第4章

70個鐘
目標係剩底個3個隱藏職同true end

Thanks all ching

全game最痛係咪藥師嗰招死裡逃生斬

頻死起手lv2一刀劈人50000幾血

最簡單可以打到大傷害嘅係佢，但最高傷都係豪武匠可以打到99999x6

有無巴打記得以前葵涌有間恆景既gane 舖

呢隻我卡左三日先過到
有次佢第二型態殘血
點知佢咀咒到我全隊得一血殺我
之後再打
我出返去將劍士同獵人扣到一血先返來
上半場獵人裝火事場力
神官負責復活魔法，其他人裝掩護保護獵人同餵BP獵人喪開奧義清場同打死佢
下半場同樣方法用劍士喪開武藝家奧義
同時符文師負責擴散緊急迴避
藥師我擺呢場確保全隊都長期夠BP夠血

今日買ns版玩
玩完盜賊第一章，去左搵獵人
又幾好玩

打到學者第二章，個大佬難打到仆街

魔劍好難

skip 左啲男角，揾哂女先

拎左star seer 同archmage未
易喎

拎哂8個普通副職未? 拎左應該易打好多

我睇攻略打, 有齊哂D重點技能就易過

應該係職業夾得唔好 要再諗諗
最後1/4血比佢rush死左 唔帶神官搞唔掂

拎左藥師only但d 人都過25lv, 唯有再修練一下

舞孃玩到第三章心諗做咩變咗係到溝仔，完咗第三章先知個劇情咁爆

完左呢章之後我直接去埋第四章睇結局

我忍咗手想將舞孃結局放到最尾先爆

呢幾章都正

藥師 三章
舞孃 一三四章
學者 四章
盜賊 四章
劍士 三章

藥師親生仔
調合屈到痴線

暫時剩係過咗盜賊四章

我覺得好似王道漫劇情咁

相信他人的力量

反而盜賊中間同隊友嘅對話幾fun

王道劇情其實有咩問題
唔係下下都峰迴路轉先好既
有時王道劇情俾到個種熱血都幾正

岩岩玩晒8個1章
最後先到藥師條村
偷左金斧發覺好屈
其實係咪唔應該間硬save load 偷失衡

去到中期把斧頭已經做唔到D咩

比左獵人用
因為冇特別研究武器
而家獵人火力遠大過其他人

擔心既咪打劇情關個時換走佢

主線暫時唔駛靠金斧
舞姬起手so far 都係第一(舞姬)同第二(商人)個boss 有game 過over
第三有埋神官已經一take

8個人8個故事
個人幾鍾意商人果個

舞女第二章娼館都深刻，都係舞女第一

有冇巴打試過用日版帶玩左陣 再用美版玩
個save會唔會唔同？

金斧其實還好

死亡猛擊斧同大蛇短劍呢兩把拎完可以del save嚟過

steam 30%off
買唔買好呢

300我覺得買得過

隻game起碼玩70個鐘

300都係好貴，不過照買住先

其實又唔係真係咁屈嘅.....打兵仔黎講有冇呢兩把都冇分別，打boss唔識打一樣都係冇用，我自己而家重玩果陣，唔比自己買野（商人/商店），唔用商人同埋藥師，感覺係難打左好多

學者清場，神官補血。無問題

我而家用緊 賊 劍士 學者 神官，其實差最終boss未爆，爆埋應該放game,唔會打第3次

想問下 升LV 最有效方法 係咪都係刷冰龍口? 琴日用隻魔術師一次過硬碾晒 其他隱藏職業 , 而家準備升LV 打最終BOSS

後期都係刷淨化之森

一係就100exp

我打晒8條主線都停左
得閒開返出黎升lv 打隱藏boss

隻game係咪無二周目既必要?
玩埋true end好似一周目都玩齊曬所有野咁

想問下能力上限係唔係999
cyrus 裝兩個增幅器加大賢者仗爆晒點
以前一路都有餵佢食加點藥

好好玩呀 呢家先玩到拎左2個人

我朋友用mac玩唔玩到？因為佢見我玩得好過癮但佢又冇switch，咁啱我兩個都係電腦白痴

係999....除左cyrus仲有ophilia都可以去到999魔攻

咩係加點藥? 有D咁既野嫁咩

增加XX的堅果

成日諗緊要比邊個好

後期唔重要

pro機裝windows應該冇問題

原來係呢樣, 除左HP/SP/BP藥同負面效果藥之外其他個D冇理過

我未食過都爆999

可能俾你加落D物攻手到, 玩雙刀/隨時轉物屬攻

其實都唔洗... 歷戰杖+2元素增幅都加5xx,頭同衫又有得加，計埋職業...你自己諗下

買switch版定pc版好
pc有冇咩優勢?

60fps, 4k

PC做緊discount同埋可以出cheat

用keyboard玩會唔會唔順手

執一執就過埋豪武

我用ps4手制玩

JRPG用keyboard玩應該問題不大

不過用Xbox 手制爽快啲咁解

學者 第四章 平均lv42都過唔到
睇左攻略都唔夠打

學者第4章8隻入面最難打

果陣我用 賊+商人 獵人+劍士 神官+魔法師 學者+神官

賊全職輔助降攻/補BP，獵人減速/幫擋傷，魔法師主輸出，學者用神官大技令輸出加倍，好快打完

打完8個4章，諗住唔睇攻略玩到有隱藏end。但不斷做支線都唔覺有隱藏end的跡象

咁我要打其他先

魔法師我都未出

未出係打得慢啲...但照計應該唔會唔夠打

有魔法應該可以屌打哂8個4章

我卡咗喺撳制拉制嗰度

其實學者都夠爆 加神官大技都4萬傷 1round

藥師整bp比技女
學者過bp比技女
技女開大技3 round 出2次
藥師+學者keep住比bp技女

跳不思議舞 , 3 round 6次

終於打晒四章
有冇巴打話我知下一步應該做咩

先殺淨化之森隻打靶狼

去每個城啲支線摸索下，練下啲唔夠lv嘅角我諗大部份人隻獵人都冇乜點練

一查攻略就知點打到隱藏end
但可以自己做埋啲支線佢，自己發掘隱藏end係邊

魔大公 打左兩晚唔得
上網睇既攻略都唔得
點打好
平均50級
全第四章都未破

第一回合, 如果藥師行頭就補全隊2BP , 行尾就補全隊1BP
舞女有大就放落神官副職
神官有大就放落神官副職
神官副職開魔反
之後就等嬴

驚唔夠穩就落多個獵人控boss行動速度, 加埋學者幫手破防回氣

職=/=人

劇情係跟人唔係跟職業, 職業只係俾你個個係戰鬥個時可以用多一個其他人既技能組

重玩跟攻略想睇哂啲對話, 有啲位冇得一take過

但通常怪出招先喎
一開波就封五回

洗唔洗裝個先制攻擊先

係呀 有無網可以睇全部對話

搵 octopath travel banter 就有，連對話內容都有埋，不過喺驚跟住睇過癮啲

一開波就封五回就SL

商人起手裝執錢其實好難缺錢...

你去劍士個村咪會拎左劍士，咁咪玩到劍士個劇情

爆哂8個主線同打哂4個職之後
係咪打埋支線同真ending就無特別野？

唔想sl 就撐夠3000血
捱得到上到盾就夠
捱唔到就break佢偷turn回血

平均十次先有一次係無封

一係就谷高d血同防硬頂，有神官加藥師應該好好頂

拎到runemaster真係打橫行

(仲打緊第2章

我好似SL左勁多次都係封, 索性硬頂算反正夠血夠防

我都係硬食 sl左4 5次都係一開波封5回合

爆左4章都唔係咁識用

配商人全體上buff全體side step

被動技4個都要用普攻打多一下，完round 25%再動，
然後武器要用物魔攻都加嘅

佢講緊唔識用...唔係唔識攞

仲有上反擊被動配閃避...

有冇人推薦下啲nuts應該點分

重係好糾結

暫時HP俾咗Cyrus

唔捨得食
血突破界限, 開局補幾千先

終於過到魔大公
謝謝巴打

魔大公應該算係最易個個

反傷就搞掂
無腦過關

都難 要計好出咩

而家每個第四章都易左好多

80後玩JRPG起家既，岩岩玩完八方。
故事麻麻但真ending有少少驚喜。
玩法不錯，角色間既對白一流。

除左符文難打小小 我覺得其他3個高階職都易打 都係反反反

我用劍士(獵人) 賊仔(商人) 藥師(學者) 舞孃(神官) 攞咗魔劍士同占卜師，想問繼續咁玩落去得唔得？因為另外四隻冇乜點升 唔想專登刷經升lv
另外哩幾隻點配好啲 比啲意見

得...3帶1打劇情，唔打隱藏boss就得

邊個係多舊魚 宜家打緊隱藏職喇，但打咗兩個發現唔係好夾到，想求下意見

其實個個人都有用

只要JP夠出神官同舞女大技

35lv都可以直衝魔大公

樓下啲小怪仲難打過隻boss

其實主唔主角根本冇乜所謂

行一下 一步一驚心

打咗兩日都打唔到，佢一次過叫三隻小狼出嚟真係搞唔掂
已經攞晒副職

豪武匠壓血過

唔係好明 即是點？

我都打咗五六次先過到
基本上都係靠符文商人幫所有人上絕迴
趁隻狼未闇鳴先Ko小狼後，全力破防，之後唔使急住輸出，補滿血同繼續上絕迴
闇鳴後回血既回血，其他人全力清小狼
等3隻小狼都清晒，佢就叫唔出小狼了，此時先慢慢輸出屈死佢

好似平均32去左打

我都係符文商人 一出三小狼我就崩潰，五個盾破唔切

我果陣冇用符文商人藥師過

我用賊/商 劍士/豪武 學者/神官 神官/法師

豪武壓到1血入場，第1round商人比BP劍士，劍士打弱點，法師用bp藥比學者開神官大技

第2 round break 就可以7連動...之後都係狂轟，記得佢召小狼前要幫劍士回到可以開大，之後一召就豪武匠即秒

賊就得閒降下大狼防

劍士 一定要裝被動：bp eater+加物攻+低血高傷+限界突破

其實你講既野隻game都有
- 每個角色都有自己的進程
- 玩晒8個先完整成個故事

只係第一章打後要出多幾個人先打到D boss

唔明你up乜...你諗住揀左隻角色就只得佢一個？

其實你揀邊隻都會攞齊8個人，每個人都有4章獨立劇情，
點會冇自己嘅進程？每個人都有自己嘅結局架喎

你中意嘅可以一隻角色打曬4章先攞第2隻都得

你地會做曬支線任務？
我做支線任務做到好亂(非打boss

其實逐個城行下打聽下偷下好多都做到
如果唔知做咩就上網搵攻略

交完任務都唔知個情報幾時嚟

唔知頭唔知路就完咗

但玩其他game啲支線唔覺有呢個情況

但有啲要去第2個地方搵人或者帶人去第2個地方
不過麻煩系要記我去個城，啲城名甘難記

英文城名好好記
起碼一睇就知係邊區先

中文音譯垃圾

又唔出個系統講支線任務完成度
邊記得個個城做曬任未

終於嬴左true end

有呀，主線進度果版有得入支線進度，有分地區

sw版係咪有中文版？
想直接上eshop到買但冇寫有支援中文

柒左tim thanks 巴打

其實BOSS係咪一定要用偷先拎到件裝？就咁打死佢係咪都出？

拎晒隱x職業
應該做咩好

解支線行街街

啲支線隱藏boss我都搵唔晒

唔想打兩粒鐘 結果睇片 知結局劇情
真心好正

我賣game

啱啱開始玩
想知主職副職點配搭好

學者開局好
不會用死一個陣
我成日轉
打怪用雙商人
打大佬用藥師開bp

107個鐘清曬支線拎齊曬職業
差打終結之門boss, 打兩次都輸，第一次無帶武鬥家慘輸，第二次帶武鬥家家行頭輕鬆過，但打主體打得好辛苦打到得番個身完全唔夠砌，3回行動好易比佢round ko 曬 已帶左回復界限突破

有無巴打爆左想放game

點睇支線清晒未？睇支旗好難睇
幾多lv 去打？

請問最上級准考證除左買仲有咩方法拎

問錯post

自已慢慢數，呢樣野就係好差，分完區無得分村
我70 lv, 但打左兩獲都輸

魔大公幾多lv先去挑戰好？
而家學者同劍士43lv, 神官舞者35lv, 學晒奧義
係咪要練埋隻藥師？

打得啦，全部上魔反，煲水煮個杯面，打完啱啱好食得